Bloomberg: 本地 ibankers 職位迅速流失

【彭博】-- 香港本地人士正在迅速失去其作為香港首選投資銀行家的地位，取而代之的是中國大陸的競爭對手，後者現在在亞洲這個最大金融中心擔任多數高級職位。

鑒於內地人才儲備的擴大和中國大陸發行人在香港的主導地位，一直以來，這種轉變似乎被視為大勢所趨，然而最近的變化幅度，甚至震動了一些業內資深人士。他們說，部分原因是在2019年反政府抗議活動撼動這個英國前殖民地之後，中國的證券公司不願僱用和晉升香港人。

招聘公司Robert Walters Plc表示，當地人在香港投資銀行崗位的占比已從兩年前的40％下降至約30％，目前60％的職位由內地人士擔任，10％的職位由海外人士擔任。高管獵頭公司Wellesley的估計顯示，行業高層人士的趨勢與此相似，一半以上的高級職位由大陸人擔任 。

這些數據凸顯連富裕的香港人都得面對的不確定經濟未來，其中許多人通過在崛起的中國與世界其他地區之間擔任金融中介而昌盛。儘管該行業中一些人在諸如交易這樣的角色中享有相對穩定的地位（因較少依賴客戶關係），但是這些工作也受到威脅，因為中國使全球企業更容易繞過香港直接進入在岸市場。

Robert Walters香港地區總監John Mullally說，由於極高比率的交易來自中國大陸，可以理解的是中國內地銀行家掌握許多這種關係。他說，20年前，大陸人只佔該行業的15％，隨後廣泛的出國留學計畫和其他國際經驗，幫助中國內地縮小了與香港的技能差距。

甚至香港一些最有經驗的銀行家在新環境下在難以招架。

Tse曾經在歐美大型投資銀行擔任董事總經理，現在在中型的內地券商工作。Tse說，他很難打進新公司的核心圈子。他現在的薪水與十多年前差不多，他所在部門招聘大陸人與香港人的比例是四比一。

Tse說，包括他在內的大多數香港銀行家都在學習中國內地的規矩，文化衝擊和差異仍然巨大。Tse要求不要使用全名，因為他無權向媒體發言。

隨著來自中國內地銀行家的供應增加，香港的薪酬水平正在下降。Wellesley首席執行官Christian Brun表示，過去五年來，高級職位的薪酬下降了15％至20％。一位知情人士說，高級董事總經理的年薪通常在85萬美元至175萬美元之間，2015年為100萬美元至200萬美元。在香港聘僱和晉升大陸員工的不僅是在香港的中國公司。彭博社分析其企業公告顯示，自2016年以來，摩根士丹利已經晉升約15位內地人士為董事總經理，香港人則為11位 。

高盛集團2018年任命了三位中國公民為合夥人，創下該國有史以來人數最多的一次。其中包括中國投資銀行業務負責人蔡衛。近年來，該公司晉升香港人擔任的高級職位大多屬於較少需要面對客戶的領域，例如交易、研究和支持職能。高盛和摩根士丹利均拒絕置評。Brun說，在香港尋找的人才中，至少有90％的要求普通話流利，並且強烈偏好中國內地的候選人。

全文：

是但啦 反正唔關我事

事但啦, 仲做緊個班IBANK 仔多數都係奶到雪雪既, 當佢地大陸人就得

是但啦 香港一個垃圾地方 唔適合發展, 去深圳啦

香港人睇野太多bias，比你做ibanker肯定令公司輸到仆街

仲想喺香港發達嘅係咪on9
有錢都係出邊搵啦

一早唔受本地人玩la
倒果為因

首先我係一個分析師

10年前已經唔受喇
通常受你玩都係本地富2,3代

班local冇guanxi幾勁都冇用喇，寧願請個白痴但係有guanxi既大陸人都唔請香港

人地打個電話叫爹哋就放兩三入fund
出個啲糧咪當管理費個度扣

自甘墜落

自作孽

Yes
歧視大陸股大陸國安法跟住升到爸爸聲

無得打
我老細係日資想做日本有錢佬生意都要轉大陸佬

賣港嘅後果

歧視大陸股無錯喎 除咗ATM 成個港股有乜值得買？

相反美股真係十幾年大牛巿

是但啦 IFC ibank 一早俾晒班大陸人

係
中國人睇野冇bias

諗起大摩幾個月前有份由小粉紅寫既唱好388 報告

理由係香港將會由區域性金融中心升級為國際金融中心

一野閪走香港人

香港人點鬥
唱淡又唔撚比要睇上面頭
又唔夠「關係」 人地一個電話就可以解決點解要請香港人

【趣blogblog】分析員變小粉紅 港交所值540蚊（股榮）

啱啊，寫分析報告只要報喜就得

一笑置之

個d係大陸仔，香港個d好黃

香港賓架咪又塘水滾塘魚當香港人on9咁舞
Fuckincare.

然後就會開始港女嫁大陸人，覺得大陸人先係好生活既保證，香港男人以娶到大陸妹為榮，頭戴綠帽都覺得甘之如飴，香港整個身分認同變零。

財經台用牛牛既大家，求仁得仁喇。

I mean係香港最搵錢係美股同大陸股
你睇港股果堆大陸野升到發發聲

係金錢世界
唔會有黃藍之分
有錢便是娘

俾你條生癌五毛做最公平

大陸股只有個幾隻互聯網係長升長有

其他中資股垃圾到唔使恨...

邊個post五毛先
Block我無用wor

財經台既我認錢唔認人

呢度財經台啊柒頭
邊個cares你d cctai中學生

死翻去cctai啦柒頭

班ibanker一早肯轉黃咪冇事囉

就算香港ibd嗰啲數唔出邊個唔係海歸
你冇錢就唔好玩呢個遊戲

咁樹大有枯枝既

吉利靈車同中國跌塔

已封鎖會員 - 眼帯の喰種
財經台唔會有人care你呢d社會垃圾講咩

ibank MD 級係咪有成2球美金年薪？計左bonus 未

Bloomberg 想話俾全世界嘅投資者知香港同大陸已經無分別 ?

去都去一國首都北京發展啦
去咩香江垃圾市鎮仔？

美股交易費一蚊美金
啲柒頭話好抵喎

自己垃圾做乜話人唧

你講企鵝個martin lau? 用你個假設，佢都幾香港人。

Yes!

以前仲可以扮下香港係國際金融中心。支那玩埋國安法連扮都唔洗。請人當然唔同

香港大把expats 走人。

枯枝多過綠葉好多...

除咗ATM 仲有乜野可以長揸？

點解外資投行MD 要返去中資做嘢

佢係咪以為去中資有得發圍

奶共Agency 狗賺唔少咁既污糟錢啦

97已經係，個湯一直煲緊，嗰時唔覺得熱咁解姐

見到成班懶係看透世事話唔關佢事,是但
你地用下腦啦
上至ibank下至譚仔都係新移民
中間/政府既香港人全部奶共

你可以話無咩野可以做
但係話唔關你事真係弱智

是但啦，香港經濟都返唔到去啦

反正都做唔到

岩啊重要屌9行內啲香港人佢地都走埋就變全部大陸人

算啦 Bloomberg
作為媒體一直都奶共
中共未比人滅亡的話
咪比佢地搶囉

Brun說，在香港尋找的人才中，至少有90％的要求普通話流利，並且強烈偏好中國內地的候選人。

人地報緊事實喎? 你係精神勝利大法定點?

Good

知唔知ibanker係做d咩呀柒頭，睇字都feel到陣無知廢中除

政府不嬲冇心保持香港領先地位，加上啲公司見有錢瀨到雪雪聲

笑死
專材計劃就係令本地人失業
搶低啲人工

歧視本地人淪二等公民真係好好笑

你而家先知咩？？？？？？？

其實香港sell side , 現時仲有幾間細殼行專攻華資sponsor jobs都仲可以維持到~60% 香港本地員工， 主要原因係上一代都係香港土生土長，20年前外國回歸，由BB 走出來自立門戶

但想話今時今日先入行，由其係IBD, 唔想接中資deals 都難

利申: 小弟3年前轉左做 buy side

其實香港sell side , 現時仲有幾間細殼行專攻華資sponsor jobs都仲可以維持到~60% 香港本地員工， 主要原因係上一代都係香港土生土長，20年前外國回歸，由BB 走出來自立門戶

但想話今時今日先入行，由其係IBD, 想唔接中資deals 根本冇可能

利申: 小弟3年前轉左做 buy side

做buy side 正。唔洗奶咁勁

好撚耐啦。唔光復完先報。
共博

外資黎香港唔通淨係要香港巿場咩，緊係利用香港奶上面啦

請問香港人睇嘢點bias 法?
你做嗰行? 定係打稻草人?
屌你老母死廢中尻up 唔撚洗本

sell side 越黎越難做

呢單真係「新」聞？
By the way
Angus Tse 做乜咁低調唔俾人開你全名呀

大陸人睇野太多bias，佢地做ibanker已經開始令香港仆街

其實 SG 同London 既sponsor jobs 一樣唔洗奶

有機會轉入SFC 就轉la, 跟Cor Fin 果3位呀姐仲有機會翻身

商家佬理撚得你黃藍，有錢賺咪得

講真
我識個外資ibanker
香港人
但叫個仔三歲幾開始學普通話英文
真係識撈

香港中上階層D 仔女好多係英文first language

唔好搞爛人飯碗啦

香港國際學校教殘體中文

1.Eng
2.Mandarin

3.Cantonese

我識幾個IBANK仔, 日日屌美國阻佢投資

香港本身已經細冇分化嘅資本，喺香港嘅一個論壇仲要分台分派

坐撚左幾多年

1.Eng
2.Mandarin
3.Deutsch

因為要學音樂

快D只係100%請內支人罷

叫佢吸番啖cocaine唔好嬲

離左小小題
都係老生常談

港女大循環
三萬一/二又輪迴
跟大戶食波幅唔好跟人地tips最穩陣

鳩坐養老既話
0005都死呀

黃店100%唔請支那人添

金融才俊迅速流失

當隔離team個大陸人拎住小米/alibaba比公司賺錢
而你R極都係d中型雞肋deal
公司仲點會比資源你做野？
你幾大粒都會開始被勸退啦

產業單一化
連職位都俾哂支那人
咁香港人仲有乜優勢？

你不如睇下條生癌五毛一向回開既post

宜家係連中資deal都好多行爭
大少少既中資deal見到你係香港人team都唔想比你做
大部分香港人team只可以做殼deal
人工仲差過做中學老師

所以一開始已經話 港股浪費時間 美股大把好野可以長坐

$$$$$$

做殼可以上printer , 媾班 auditors, lawyers 同receptions ， 人工少唔係問題

落printer不了
命都短十年

外資冇得Prop，Basel 3 Mifid 2 咁辣
中資冇皇管

做殼基本上得幾間
邊有咁多位出黎

Md點止兩球呀
咁就計埋既
3球左右啦

本地人競爭力真係咁弱定係根本就俾大陸滲透緊? 有冇業內人士講解下

咩黎？唔識睇支那拼音

人咩才姐
有關係就話係人材
請大陸仔係因為佢地可以係咁叫啲人泵水加幫佢地走資姐
講用腦班大陸仔全部弱智

上個去䦕會。大雜交一樣

Ibankers 呀 唔係pb 咪衝出黎柒啦

Accounting/Finance/Legal比支那人統治係時間問題

清你做M&A?爽到你

長命功夫長命做，落printer = 只做果一單deal , 同其他professionals 合作, 自由度高，係一門好高深既藝術, 小弟真心覺得 sponsor 落printer 係冇office 禁忙

利申: office 平時才都係放2-3點 多6-7個鐘但workload 少左加有人幫其實好好做

我諗depends on你條team同你個P係點

中國人搵錢無bias口講一套 做又另一套

有料就唔怕美國打中國啦, 成班人屌美國搞中國為咩?

咁 compliance係咪會全行人失業

間間大行IB SALES 十個有九個支那人

銀行大客全部中資公司
無得玩左好耐

唔撚識普通話已經輸曬啦

「他現在的薪水與十多年前差不多」

喺香港嘅中資真係管唔到？
唔識

關係......

Specific d
侵侵 d關稅咋？

我覺得唔係技能問題咁簡單，你要學有幾難，partner/ senior management / director 人工由100k -> 200k 莫講話普通話，扮狗叫都得啦
用內地人應該真係要內地上流社會既人脈，講到尾都係跑數

香港人係香港嘅三等公民

所有數都係假既可以突然價值變零
買既先白痴，同賭錢玩層壓根本無分別

我恨不得他們明天就全部結業

搞什麼ibank禍害了一堆人的人生，維持了一些公司

但在公司工作的人卻普遍慘得像狗

事但啦，所謂 ibanker 咪又係廢柴

我唔識IBANK做咩, 只不過打仗又好, 打貿易戰又好, 你屌得一邊就肯定係歸左邊

上一代話依家金融唔好做tim，搵得幾百萬，08之前鳩做都過千

同十年前差唔多又唔代表差既，同埋出得起錢佢地理得你乜資物資咩依家係外資無生意中資出得起

大家都係中國人 但唔受你香港人玩

香港人而家地位同維吾爾差唔多

08年前班廢老好興講句 有料怕咩人爭姐 你依家有料屎都冇得你食

睇d 人亂鳩咁講真係幾好笑

agger，睇之前和你lunch就知啦，上面條友正on9

咁ibanker係做d咩

計埋bonus

Strictly saying: M&A (幫人買/賣公司)
廣義啲：加埋ECM/DCM (上市/發債)
再廣義啲：計埋Sales & Trading 同 Research

Buy side 唔係更好咩？

Well 你有兩三個B USD 開個Mandate 俾AM department 做個SMA+Private Equity就唔係PB啦

網上兇狠，你含撚啦

除咗academic-wise 可以比較，connection 又唔得，點夠人爭？

管唔到，佢哋啲錢又唔係香港存款，美帝同歐洲咁大先夠惡，香港連HKMA都跪，算數啦

劉細良一年前講咗

有幾B 整個FO MFO 好過搵銀行掛